［關鍵一席］有3個泛民唔出席就可以通過解除陳淑莊同邵家臻議案！

立法會在這兩個星期，氣氛緊張。

原因一，有兩個動議解除立法會議員職務的議案：
根據《議事規則》第49B(1)條動議解除陳淑莊議員的立法會議員職務的議案 (動議人：黃定光議員)
根據《議事規則》第49B(1)條動議解除邵家臻議員的立法會議員職務的議案 (動議人：黃國健議員)
原因二，法庭將12月17日決定是否向「非妥為當選」的區諾軒和范國威批出上訴許可，如果否，他倆可能被逼停止立法會議員職務。

數學題
要通過解除立法會議員職務的議案，根據《基本法》七十九條 (六) ，要經立法會出席會議的議員三分之二通過，即是所謂的「在席議員三分之二」；
在2019年12月11日，立法會有69位議員，建制派42位 (+1位主席出席而通常不投票)；
要通過解除立法會議員職務的議案，不是有幾多人反對，而是有幾多票支持。如果當事人議員要避席而不出席該議案的會議和投票，最多出席會議的議員 = 68，出席會議的議員三分之二 = 45.33，即是要有46位議員+出席+投支持票才行。 (不夠票數)

邏輯題
看圖表
42 建制
+ 1 主席 (出席而通常不投票)
+25 泛民 (24 + 1 鄭松泰)
+ 1 我
= 69
假設一：12月17日法庭決定不向「非妥為當選」的區諾軒和范國威批出上訴許可，而在12月18日立法會大會立法會議員人數 69-2 = 67，再減去當事人議員要避席而不出席該議案的會議和投票 = 66，及；
假設二：建制全部43人出席會議，及；
假設三：有多兩個泛民不出席會議，及；
假設四：主席破例投票 = 43，及；
假設五：無人投錯票 (這個常常發生)。
以上五個假設的情況同時發生，五大假設，缺一不可。才可以獲得「立法會出席會議的議員三分之二通過」。
(假設六：出席會議的議員只有63人，建制全部43人出席會議，主席不需要投票，也有足夠42票通過。)
關鍵一席
所以所謂關鍵一席，要看：
建制是否全部人出席會議；
泛民有多少人不出席會議；
立法會主席會否破例投票。

陳沛然議員上
2019年12月

陳沛然會出席啦

TUI

[行動]和你踩！

#51 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

放心啦
啲民主派議員到時一定會坐定定響度

佢哋唔驚下一個到佢咩......？

push

泛民呢
就最緊張議席既
邊使我地操心呢

岩岩 陳淑莊既解決議案 否決左

Push

前提係果43隻陷家鏟人齊先

屌你政改都唔撚齊人啦

推